---
title: Сбор данных с трекеров | point.navi.cc
---

# Отладочные события

* TOC
{:toc}

Данные события не должны использоваться при обычной эксплуатации трекеров.
Они предназначены для отладки работы трекера и механизма обмена с сервером.
Данные события не гарантируют доставку и своевременность.

## Отправка отладочных информационных сообщений.

    GET /addlog?imei=213123123?....(основные параметры)...

### Основные параметры


text
: Текст сообщения
    Без указания дополнительных параметров используется для отладочных сообщений, не требующих особого внимания оператора.
    Если значение `text` содержит `ignore me`, то такое сообщение используется для поддержания активности GPRS соединения или для периодического контроля GPRS канала. Такое сообщение не сохраняется в истории сообщений, и может использоваться для ожидания передачи сервером дополнительных команд прибору (`CONFIGUP`, `FWUPDATE`, `ALARM_CONFIRM`, `ALARM_CANCEL` и т.д.).

mtype
: Тип сообщения
    Без значения или `none` – обычное сообщение.

    - `debug` – отладочное сообщение, которое видит только администратор.
    - `alarm` – срочное сообщение, требующее внимание оператора.

lat
lon
: Долгота и широта GPS-координат.
    Используется когда необходимо привязать к сообщению координаты объекта. Формат значения, как возвращает GPS-модуль+символ полушания.

    Пример: lat=4824.4949N lon=03502.9487E

fid
: Идентификатор
    Используется для режима пеленгатора.

date
: Дата GPS-точки
    Дата GPS-точки, указанной в полях lat/lon. В формате `DDMMYY`.

time
: Время GPS-точки
    Время GPS-точки, указанной в полях lat/lon. В формате `HHMMSS`.

repeat
: Признак повторной отправки
    При первой отправке значение = 0, при повторных отправках 1, 2 и т. д. Если параметр отсутствует, то считается равным 0.


### Ответ

<%= headers 200, "Content-Type" => "application/octet-stream" %>
<pre class="codeline">
ADDLOG: OK
</pre>

Пример:

<pre class="terminal">
$ curl -i http://point.newgps.navi.cc/addlog?imei=123456789012345&text=Внешнее%20питание%20отключено.

HTTP/1.1 200 OK
Server: newgpsnavicc
Date: Fri, 12 Oct 2012 23:33:14 GMT
Content-Type: application/octet-stream
Connection: keep-alive
Status: 200 OK
Content-Length: 12

ADDLOG: OK
</pre>

